{
    "question": "Dari barisan geometri 1,4,16,64...    tentukan :\r\na. rasio\r\nb. rumus suku ke-n\r\nc. besar suku ke 10",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. rasio\u00a0<br>U2 / U1 = 4/1 =\u00a04<br><br>b.\u00a0[tex]U_n=a.r^{n-1}\\\\\nU_n=1.4^{n-1}\\\\\nU_n=4^{n-1}\\\\[/tex]<br><br>c.\u00a0[tex]U_n=4^{n-1}\\\\\\\\\nU_{10}=4^{10-1}\\\\\\\\\nU_{10}=4^{9}\\\\\\\\\nU_{10}=262144\\\\\\\\[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-segitiga-abc-dengan-bc-6-cm-tan-a-43-dan-cos-b-1-787",
            "question": "diketahui segitiga ABC dengan BC = 6 cm, tan A = 4/3 dan cos B= 12/13, maka panjang AC adalah...............................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aturan sinus :\u00a0[tex] \\frac{BC}{sin A} =  \\frac{AC}{sin B} [/tex]<br>sin A =\u00a0[tex] \\frac{4}{5} [/tex] (aturan phytagoras dari tan A)<br>sin B = [tex] \\frac{5}{13} [/tex] (aturan phytagoras dari cos B)<br>maka : \u00a06/{[tex] \\frac{4}{5} [/tex]} = AC/{\u00a0[tex] \\frac{5}{13} [/tex]}<br>6. 5/13 = AC . 4/5<br>AC = 75/26",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-nilai-limit-berikut-1-lim-x3-x3-3x22x-6-x-359",
            "question": "Hitunglah nilai limit berikut :    1). lim (x\u21d23) X\u00b3-3X\u00b2+2X-6: X+4\r\n2). lim (X\u21d20) X\u00b3-5X+5: X\u00b2-2X+3\r\nc). lim (X\u21d2-1) 2X+1: X\u00b2-3X+4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) lim x-&gt; 3 \u00a0 (x^3 - 3x^2 + 2x - 6) / (x + 4)<br>harus ada yang dihilangkan (malas ketikknya :3, sorry )<br><br>2) lim x-&gt;0 \u00a0 \u00a0(x^3 - 5x + 5) / (x^2 - 2x + 3)<br>lim x-&gt;0 \u00a0 \u00a05/3<br><br>3) lim x-&gt;-1 \u00a0 (2x+1) / (x^2 - 3x + 4)<br>lim x-&gt;-1 \u00a0 (-1) / (8)<br>hasil -&gt; -1/8",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-dari-asin-45-derajat-cos-45-derajat-b-cos-pan-803",
            "question": "Tentukan nilai dari\u00a0    a.sin 45 derajat + cos 45 derajat\r\nb cos pangkat 2 60 derajat + sin 2 30 derajat\r\nc sin 60 derajat cos 30 derajat + cos 60 derajat sin 30 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Trigonometri<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Diketahui sin 30\u00b0 = 1/2, <br>cos 30\u00b0 = 1/2 \u221a3, <br>sin 45\u00b0 = 1/2 \u221a2, <br>cos 45\u00b0 = 1/2 \u221a2, <br>sin 60\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a3, <br>cos 60\u00b0 = 1/2<br>Mari kita lihat soal tersebut.<br><span>a. sin 45</span>\u00b0 +\u00a0<span>cos 45</span>\u00b0 <br>= 1/2\u00a0\u221a2 + 1/2\u00a0\u221a2 <br>=\u00a0\u221a2.<br><span><br>b. cos</span>\u00b2\u00a0<span>60</span>\u00b0<span>\u00a0+ sin</span>\u00b2<span>\u00a030</span>\u00b0 <br>= (1/2)\u00b2 + (1/2)\u00b2 <br>= 1/4 + 1/4 <br>= 2/4 <br>= 1/2.<br><span><br>c sin 60</span>\u00b0 x\u00a0<span>cos 30</span>\u00b0<span>\u00a0+ cos 60</span>\u00b0 x\u00a0<span>sin 30</span>\u00b0 <br>= (1/2\u00a0\u221a3 x 1/2\u221a3) + (1/2 x 1/2) <br>= 1/4 x \u221a9 + 1/4 <br>= 1/4 x 3 + 1/4 <br>= 3/4 + 1/4 = 4/4 <br>= 1.<br><br>Semangat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-petani-mencatat-hsil-panenanya-slma-11-hari-jka-hsil-prt-526",
            "question": "Seorang petani mencatat hsil panenanya slma 11 hari, jka hsil prtma 15 kg dan mengalami kenaikan tetap sbsr 2 kg setiap hari, maka jmlh hsil panen yg di catat adalah ???    \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Seorang petani mencatat hasil panenanya selama 11 hari, jika hasil pertama 15 kg dan mengalami kenaikan tetap sebesar 2 kg setiap hari, maka jumlah hasil panen yg di catat adalah ...</p><p><strong>Barisan aritmetika</strong> adalah barisan bilangan dengan hasil pengurangan setiap suku dengan suku sebelumnya selalu sama atau tetap.</p><p>Suku ke-n \u00a0\u00a0\u2192 \u00a0\u00a0Un = a + (n - 1) b</p><p><strong>Deret aritmetika</strong> adalah penjumlahan dari suku-suku suatu barisan aritmetika.</p><p>Jumlah n suku pertama \u2192 \u00a0\u00a0Sn = n/2 [2a + (n - 1) b]</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0atau Sn = n/2 (a + Un)</p><p></p><h2>Pembahasan</h2><p>Diketahui :</p><p>hasil panen pertama (a) = 15 kg</p><p>kenaikan hasil panen (b) = 2 kg</p><p>lama panen (n) = 11 hari</p><p>Ditanya :</p><p>jumlah hasil panen yg dicatat (Sn) ?</p><p><u><strong>Jawab :</strong></u></p><p><strong>Jumlah hasil panen yang dicatat selama 11 hari</strong></p><p>Sn = \u207f/\u2082 [2a + (n - 1) b]</p><p>S\u2081\u2081 = \u00b9\u00b9/\u2082 [2 (15) + (11 - 1) 2]</p><p> \u00a0 \u00a0 = \u00b9\u00b9/\u2082 [30 + 20]</p><p> \u00a0 \u00a0 = \u00b9\u00b9/\u2082 \u00d7 50</p><p> \u00a0 \u00a0 = 11 \u00d7 25</p><p> \u00a0 \u00a0 = 275</p><p>Jadi jumlah hasil panen yang dicatat adalah 275 kg</p><p></p><p>------------------------------------------------------</p><h3>Pelajari lebih lanjut tentang Barisan dan Deret</h3><ol><li>Andri berhutang pada Beny 20 bulan akan lunas, bulan pertama Andri membayar Rp. 25.000,00 , bulan kedua Rp. 27.000,00 dan seterusnya, maka hutang Andri \u2192 https://brainly.co.id/tugas/14993248</li><li>Suku ke-8 suatu deret aritmatika = 20, \u00a0jumlah suku ke-2 dengan suku ke-5 adalah 4. Jumlah 20 suku pertama \u2192 brainly.co.id/tugas/15253327</li><li>Hitunglah jumlah semua bilangan asli antara 16 dan 394 yang habis dibagi 3, tetapi tidak habis di bagi 5 \u2192 brainly.co.id/tugas/21032962</li><li>Jumlah tiga bilangan barisan aritmatika = 45, jika suku kedua di kurangi 1 dan suku ke 3 di tambah 5, maka barisan tersebut menjadi barisan geometri \u2192 brainly.co.id/tugas/6359670</li><li>Lima bilangan positif membentuk barisan aritmatika naik. Jika jumlahnya adalah 30 adalah hasil kalinya adalah 3840. \u2192 brainly.co.id/tugas/268190</li></ol><h3>Detil Jawaban \u00a0</h3><ul><li>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 11 SMA \u00a0</li><li>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Matematika</li><li>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 7 - Barisan dan Deret</li><li>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 11.2.7</li><li>Kata kunci : barisan aritmetika, soal cerita, jumlah hasil panen</li></ul><p></p><p>Semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "garis-ab-garis-ba-apakah-sinar-abba-butuh-jawaban-776",
            "question": "Garis AB = garis BA, apakah sinar AB=BA? butuh jawaban.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak, karna garis dan sinar itu berbeda, kalau sinar AB artinya a yg memancarkan sinar ke b, sdangkan sinar BA artinya b yg memancarkan sinar mnuju ke a,, jadi beda,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "iya sinar AB=BA jadi itu sama <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-log-8-4-log-33-257",
            "question": "9 log 8 \u00d7 4 log\r\n3\u221a3=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "wah ini soal detik2 ya..<br>3^3 log 2^3 x 2^2 log 3^3/2<br>3/2 3log2 3/2/2 x 2log3<br><br>hasilnya\u00a0<br>9/8",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u2079log8 x \u2074log3\u221a3 <br>= 3/2 x \u00b3log2 x 3/4 x \u00b2log3<br>= 9/8 x \u00b3log2.\u00b2log3<br>=9/8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pencerminan-titik-32-terhadap-garis-x7-adalah-377",
            "question": "Hasil pencerminan titik (3,2) terhadap garis x=7 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk y akan tetap sedangkan untuk x akan bergeser\u00a0<br><br>x1 = 3\u00a0<br><br>jarak 3 ke 7 adalah 4\u00a0<br>sehingga bila dicerminkan menjadi\u00a0<br>(7 +4, y)<br>atau (11,2)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "periksalah-sah-atau-tidak-argumen-berikut-pq-580",
            "question": "Periksalah sah atau tidak argumen berikut!    \u00a0 \u00a0\r\n\u00a0~p\u21d2q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0q\u21d2r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 konsklusi r\r\n\u00a0\r\n~p\u21d2q\r\n~r\u21d2q\r\nkonsklusi\u00a0~p\u21d2r\r\n\r\n2. tuliskan kesimpulan yang sah dari premis premis berikut!\r\n\r\np1 : q\u21d2 ~r\r\np2 : s\u21d2r\r\nkesimpulan .......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "q =&gt; ~r<br>s =&gt;r<br>kesimpulannya, :<br><br>q=&gt;~s<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>~p\u21d2q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <u>q\u21d2r \u00a0\u00a0<br></u>\u00a0</span>~r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (sah)<br><br>~p\u21d2q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0~p\u21d2q<br>~r\u21d2q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 sehingga \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0~q\u21d2r<br>konsklusi\u00a0~p\u21d2r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0konsklusi\u00a0~p\u21d2r \u00a0 \u00a0(sah )<br><br>NB :\u00a0~r\u21d2q dirubah menjadi\u00a0~q\u21d2r<br><br>2)\u00a0p1 : q\u21d2\u00a0~r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0p1 : q\u21d2\u00a0~r<span>\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0p2 : s</span>\u21d2r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 jadi menjadi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0p2 :\u00a0~r\u21d2\u00a0s<span><br>\u00a0 \u00a0 k \u00a0 : \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 k :\u00a0</span>q\u00a0\u21d2\u00a0s<span><br><br><br>NB :\u00a0</span>\u00a0p2 : s\u21d2r kita rubah menjadi \u00a0:\u00a0~r\u21d2\u00a0s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-magga-dan-apel-75-buah-jika-perbandingan-78-banyak-buah-a-560",
            "question": "Jumlah Magga dan Apel 75 Buah jika perbandingan 7:8 Banyak Buah Apel adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya mangga=35<br>apel=40<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mangga = m<br>Apel = a<br>\u00a0<br>m + a = 75<br>\u00a0m : a\u00a0= 7 : 8\u00a0<br>\u00a0Apel = 8/7 x \u00a075\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a085 , 71 \u00a0 ( dibulatkan )<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 86\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-3-dan-suku-ke-6-barisan-geometri-berturut-turut-adalah-36-352",
            "question": "suku ke-3 dan suku ke-6 barisan geometri berturut-turut adalah 36 dan 972. nilai suku ke -5 dari barisan tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U5 = 660 <br>apa ada jawabannya ?<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya 324. ada?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}